[
  {
    "number": "1888",
    "question": "下列何者屬於公法人？",
    "options": {
      "A": "行政院",
      "B": "台北市長",
      "C": "台中縣政府",
      "D": "中華民國。"
    },
    "answer": "D"
  },
  {
    "number": "1990",
    "question": "以下何者為立法院通過，總統公佈之法律？",
    "options": {
      "A": "細則",
      "B": "通則",
      "C": "準則",
      "D": "規則。"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "number": "1993",
    "question": "下列何者不屬於干預行政？",
    "options": {
      "A": "徵收土地",
      "B": "稽徵稅捐",
      "C": "徵兵處分",
      "D": "社會救助。"
    },
    "answer": "D"
  },
  {
    "number": "1996",
    "question": "下列何者並非中央法規標準法第二條規定之法律名稱：",
    "options": {
      "A": "律",
      "B": "通則",
      "C": "綱要",
      "D": "條"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "number": "2020",
    "question": "公務人員被長官所為考績丙等的評價係:",
    "options": {
      "A": "職務命令",
      "B": "行政規則",
      "C": "行政處分",
      "D": "事實行為。"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "number": "2026",
    "question": "益處分因公益理由予以撤銷:",
    "options": {
      "A": "須基於信賴保護而予補償",
      "B": "不予理會",
      "C": "逕予執行",
      "D": "視行政"
    },
    "answer": "A"
  },
  {
    "number": "2032",
    "question": "行政處分未經撤銷、廢止前，原則上:",
    "options": {
      "A": "不生效力",
      "B": "受適法之推定",
      "C": "其效力繼續存在",
      "D": "不"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "number": "2036",
    "question": "無效之行政處分，其效力如何?",
    "options": {
      "A": "溯及既往不生效力",
      "B": "自始不生效力",
      "C": "對未來不生效力",
      "D": ""
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "number": "2069",
    "question": "行政程序之開始與終結，原則上係採:",
    "options": {
      "A": "當事人進行主義",
      "B": "職權進行主義",
      "C": "聲請主義",
      "D": "法定"
    },
    "answer": "B"
  },
  {
    "number": "2071",
    "question": "下列何者非一般處分之送達法定方式?",
    "options": {
      "A": "公告政府公報",
      "B": "刊登新聞紙",
      "C": "傳達社會人士",
      "D": "以"
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "number": "2083",
    "question": "行政執行自五年屆滿之日起逾多少年尚未執行終結者，不得再執行?",
    "options": {
      "A": "一年",
      "B": "三年",
      "C": "五年",
      "D": ""
    },
    "answer": "C"
  },
  {
    "number": "3475",
    "question": "某甲不服內政部之行政處分，應向下列何機關提起訴願？",
    "options": {
      "A": "內政部",
      "B": "行政院",
      "C": "監察院",
      "D": ""
    },
    "answer": "B"
  }
]